# Деплой абстрактного wordpress-блога в amazon.

requirements: GNU Make, python-virtualenv.     
Собранный в данном репозитории код подготовлен для работы в Linux на x86_64 архитектуре,     
данное ограничение связано со скачиваемыми бинарными файлами terraform и vault. 

## Для упрощения работы с инструментами все задачи я обернул в Makefile.
Ключевые таргеты make:    
- install_deps: загрузка и подготовка демонтрационного окружения для предствленного в 
репозитории кода. Включает в себя установку vault, terraform, virtualenv и ansible, а так же 
запуск сервера vault;
- setup_aws_env: подготовка и предварительная настройка окружения в AWS. При помощи terraform 
создаются необходимые экземпляры vpc, security_group, subnet, инстансы ec2 и rds. Далее ansibl'ом
происходит предварительная настройка ОС, устаноавливается nginx, выполняется авторизация с ECR;
- docker_build: сборка образа docker, генерация version.txt;
- deploy: предназначен для деплоя собранных артефактов, под капотом находится ансибл;
- switch2{{env}}: выполняет переключение между blue и green окружениями.